\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\author{Daniel}
\title{Systeme Fragen}
\begin{document}
\maketitle

\subsection*{Kapitel 2}

\begin{itemize}
\item  Welche Aufgaben hat ein Betribssystem? (allgemein)

\item Nenne drei Aten der Prozessverwaltung

\end{itemize}

\subsection*{Kapitel 3}

\begin{itemize}
\item Nenne drei Dateiattribute:

\item Nenne drei Zugriffsarten

\item Nenne drei Zugriffsgruppen

\item Was bedeutet folgende Ausgabe von \verb_ls -l_: \verb_drwxrw-r-- ute women 42345 Oct 12 15:16 otto_

\item \verb_rwsr-x---_
\item \verb_rwsr-xr-x_
\item \verb_rwxrws---_
\item \verb_drwxrwxrwt_
\item \verb_-rw-r--r--+_
\item Welche Arten von Links kennst du?

\item Es werden beide Arten von Links auf die Datei\\ \verb_-rwxrwxrwx 231 meier users Oct 12 12:35 dat.txt_ erstellt. Wie sieht jetzt die Ausgabe von \verb_ls -l_ aus?

\item Mit welchen Befehlen kann man die Links erstellen?

\item Vorteile/Nachteile?
\item Operationen auf Dateien?

Get Attributes, Set Attributes, Rename
\item Operationen auf Verzeichnisse?
\item Arten von Dateizugriff?

\item Nenne drei Alternativen zur Realisierung von Speicherung von Dateien

\item Vorteile/Nachteile/Bsp. für zusammenhängende Belegung
\item Vorteile/Nachteile für verkette Listen
\item Grundaufbau FAT
\item Vorteile/Nachteile für FAT
\item Wie funktionieren I-Nodes? Was ist in ihnen gespeichert?
\item Vorteile I-Node? Plattengröße 
\item Programm, Prozess?
\item Warum klappt Multitasking? Warum ist Multitasking sinnvoll?
\end{itemize}

\subsection*{Kapitel 4}
\begin{itemize}
\item präemtiv?
\item Prozesszustandsdiagramm?
\item Prozesszustandsdiagramm. Unterschiede präemtiv/nicht präemtiv und mit Auslagerung/ohne?
\end{itemize}

\subsection*{Kapitel 5}
\begin{itemize}
\item Nachteile bei Software-Lösungen von wechselseitigem Ausschluss 
\end{itemize}

\subsection*{Kapitel 6}
\begin{itemize}
\item Beweis?
\item Operationen mit Semaphoren?
\item Welche Semaphoren werden beim Prod. Kosumenten Problem benötigt
\item Erkläre Atomare Operation, Kritische Region, wechselseitiger Ausschluss, Deadlock.
\item Vorraussetzungen für Bankier-Algorithmus
\end{itemize}

\subsection*{Kapitel 7}

\begin{itemize}
\item Welche Sheduling-Strtegien gibt es?
\item Welche davon sind präemtiv?
\end{itemize}

\subsection*{Kapitel 8}

\begin{itemize}
\item Speicherhirarchie?
\item Anforderung an Speicherverwaltung
\item Welche Methoden zur Speicherverwatung kennen sie?
\item Welche Paritionierungsvarianten kennen Sie?
\item Welche Zuteilungalgorithmen kennst du für DynPart?
\item Vorteile/Nachteile?
\item Wie funktioniert Buddy?
\item Wie funktioniert einfaches Paging?
\end{itemize}

\subsection*{Kapitel 9}

\begin{itemize}
\item Welche Arten von Sicherheit gibt es?
\end{itemize}
\end{document}